\section{Implementação}
  Nesta seção serão detalhadas as decisões tomadas na implementação dos algoritmos de pontilhado ordenado e de difusão de erro.

  \subsection{Pontilhado Ordenado}
    As técnicas de pontilhado ordenado visam reduzir a quantização de cores na imagem mapeando cada pixel da imagem original para uma matriz binária na saída. Uma matriz, como as que são dadas pelas Equações~\ref{eq:dither3} e~\ref{eq:dither4}, nos diz a ordem em que os pixels devem ser preenchidos ao mapear diferentes intensidades de cinza para uma matriz na imagem de saída. As dimensões da imagem de saída dependem do tamanho dessa matriz. Se a imagem original tem dimensões $M\times N$ e a matriz de mapeamento tem dimensões $k_1 \times k_2$, a imagem de saída terá dimensões $k_1 M \times k_2 N$.

    De acordo com a especificação do projeto, a implementação sugerida consiste na normalização da imagem original para o intervalo $[0, k_1 k_2]$ seguido pelo mapeamento para a matriz binária de saída, onde a célula na matriz de saída é preenchida com preto se o valor do pixel normalizado for menor que o número correspondente à célula. Porém, essa implementação tem alguns efeitos indesejáveis, como a distribuição dos mapeamentos. Nesse caso, a matriz nunca terá todos os pixels totalmente preenchidos, já que o menor valor possível após a normalização é 0, e o pixel central de número 0, não tem um valor menor que o do pixel normalizado e sempre permanecerá branco. Além disso, esse algoritmo não segue a ordem definida pelos números das células para preencher a matriz de saída, já que um nível de cinza próximo ao branco, com valor normalizado no intervalo $[7; 8)$, será mapeado para uma matriz com apenas o pixel superior central preenchido com preto e não o pixel central, como era de se esperar.

    O primeiro passo da implementação envolve a alocação de uma matriz de saída com dimensões $k_1 M \times k_2 N$ do tipo \texttt{np.uint8}. Para consertar o problema com relação à ordem de preenchimento das células na matriz binária de saída, os níveis de cinza da imagem foram invertidos, computando $L_{max} - f(x,y)$ para todos os pixels de forma que o branco tivesse os valores mais baixos e o preto os mais altos. Para distribuir melhor o mapeamento dos níveis de cinza para as matrizes binárias, após a normalização entre $[0, k_1k_2]$, é feito uma arredondamento, de forma que os valores entre $[0, 0.5)$ tornem-se 0 e sejam mapeados para uma matriz com todas as células vazias, e valores entre $[k_1k_2 - 0.5, k_1k_2]$ tornem-se $k_1k_2$ e sejam mapeados para uma matriz totalmente preenchida. Uma célula na matriz binária é preenchida com preto se o nível de cinza normalizado e arredondado for maior que o número da célula. Na matriz de saída, atribuiu-se 255 aos pixels brancos e 0 aos pretos, devido à implementação dos métodos de armazenamento de imagens do \texttt{OpenCV}, que não seguem a convenção adotada na literatura de associar 1 aos pixels pretos e 0 aos brancos em imagens binárias.

  \subsection{Pontilhado com Difusão de Erro}
    A técnica de pontilhado com difusão de erro de Floyd-Steinberg não altera as dimensões da imagem de entrada e procura obter uma boa aproximação binária para a imagem original, propagando o erro da binarização de cada pixel para os seus vizinhos. A distribuição do erro é dada pela Figura~\ref{fig:floyd-steinberg}, onde os pesos indicam o quanto do erro será distribuído para cada vizinho. Na implementação, foi feito um cast inicial da imagem para \texttt{float32}. Não foi feito nenhum tratamento especial para as bordas da imagem e todo o erro acumulado na borda direita da imagem é perdido.

    Foram implementadas duas formas distintas de percorrer a imagem. Uma delas apenas percorre a imagem da esquerda para direita e de cima para baixo através de um \texttt{for} aninhado. A segunda forma alterna entre percorrer a imagem da esquerda para direita e da direita para a esquerda, também indo de cima para baixo. Na segunda forma, o kernel da Figura~\ref{fig:floyd-steinberg} foi flipado de forma a garantir que o erro seja sempre propagado para frente~\cite{dougherty1994dip}.

%    Não faz sentido percorrer a imagem de baixo para cima
